无论中国有没有民主，“西藏”和“新疆”两国都有权独立

理由很简单：对于外国占领下的殖民地来说，自决权与宗主国的政体无关。在二战后，有大批亚非国家从奉行民主制的英法两国独立；魁北克和苏格兰尽管不是殖民地，现在也酝酿着从加拿大和英国独立。中国自己也曾暴力反抗大日本帝国入侵，尽管后者在整个二战中或多或少地保留了议会民主制。另外，“西藏”和“新疆”是殖民者起的名字，尽管这两个国家的人民有时也以此自称，但为了尊重期间，我们不妨说“图伯特”和“东突厥斯坦”。